+++
Description = ""
categories = "Dicas Para Concursos"
date = "2018-01-10 21:27:02 +0000"
description = "Nós todos estudamos português desde pequenos, afinal é a língua madre de nosso país. Sabemos o quão detalhado e minuscioso pode ser o estudo do português. Por esse motivo, a Próximo Concurso preparou um artigo com dicas de como estudar português para concursos. Preparados?"
featured_image = ""
tags = []
title = "Como estudar português para concursos públicos"
type = "post"
url = "/como-estudar-portugues-para-concursos/"
weight = ""

+++

A vida de quem estuda para [concurso público](https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652_109_3_97) é dura. São muitos assuntos gerais e também específicos que um concurseiro precisa saber. No entanto, um desses assuntos é obrigatório em qualquer concurso público no Brasil. Estamos falando da língua portuguesa. 

Nós todos estudamos português desde pequenos, afinal é a língua madre de nosso país. Sabemos o quão detalhado e minuscioso pode ser o estudo do português. Por esse motivo, a **Próximo Concurso** preparou um artigo com dicas de como estudar português para concursos. Preparados?

## Separe os assuntos conteúdo

O primeiro passo para conseguir abranger toda a matéria é separar os assuntos de português para o concurso que você vai prestar. Todas as provas de português para concursos de nível médio ou superior são divididas em duas partes principais: a interpretação de texto e a gramática.

### Interpretação de texto

Saber interpretar o texto de uma prova de concurso de forma correta é um grande passo para lograr êxito no exame.

Antes de começar a ler o texto a ser interpretado, leia todas as perguntas referentes a este, dessa forma você vai conseguir identificar mais facilmente as respostas que precisa enquanto lê o texto. Conhecendo as perguntas, vai poupar tempo de prova e muito provavelmente encontrará as respostas que precisa antes mesmo de chegar ao final da leitura. Mesmo que já tenha encontrado as respostas de que necessita, continue a ler o texto com atenção e procute identificar as ideias principais.

A partir daí, tem-se meio caminho andado para conseguir responder as perguntas com sucesso. Uma dica legal é sublinhar os trechos onde você encontrar dados importantes para suas respostas.

### Gramática

Para a maioria das pessoas, é a parte mais chata, mas, para se sair bem na prova de português de um concurso público, vai precisar estudar gramática sim. Diferente da interpretação de texto, a gramática tem muito conteúdo. Separe cada um deles e só pule para o próximo assunto quando o anterior já estiver bem claro para você. Para que você não perca tempo, antes de começar a estudar para um concurso público, verifique o que o edital está dizendo, quais matérias podem cair na prova. Dê uma olhada em provas anteriores, identifique os assuntos que mais caem e aqueles que você tem mais dificuldade. Dessa forma você vai conseguir otimizar seu tempo e focar seus estudos.

Outras dicas valiosas para estudar português para concurso:

* **Alie os estudos de outras matérias com o Português:** Caso esteja fazendo um concurso para Direito, leia mais textos relacionados ao tema e preste atenção, por exemplo, no vocabulário utilizado, na sintaxe, etc.
* [**Crie o hábito**](https://proximoconcurso.com.br/criando-habito-estudar-para-concursos/) **da leitura:** só assim você vai conseguir melhorar a qualidade e a velocidade da sua leitura. Além disso, conseguirá compreender melhor o texto, o que vai te ajudar a fazer uma boa prova de interpretação.
* **Pesquise os assuntos mais cobrados:** Um macete de português para concurso é fazer uma pesquisa para descobrir quais os assuntos que mais caem nas provas de concurso público no Brasil.

## Atenção!

A Atenção é fundamental na hora de fazer a prova de português do concurso. Nossa língua é cheia de palavras parecidas, verbos irregulares e muitos detalhes que precisam de atenção para não passarem despercebidos. Agora que você já sabe desses macetes de português para concurso é hora de começar a estudar para valer!